\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Nachtmahr}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Unhold, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {68 (8W10+24)},
        speed       = {18 m, Fliegen 27 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 15,
        con = 16,
        int = 10,
        wis = 13,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Feuer},
        senses = {Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Versteht Abyssisch, Gemeinsprache und Infernalisch, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Beleuchtung}
        Der Nachtmahr spendet im Radius von drei Metern helles Licht und im Radius von weiteren drei Metern dämmriges Licht.

        \DndMonsterAction{Feuerresistenz gewähren}
        Der Nachtmahr kann jedem, der ihn reitet, Resistenz gegen Feuerschaden gewähren.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Hufe}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Wuchtschaden plus 7 (2W6) Feuerschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hufe,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=7 (2W6),
%      plus-dmg-type=Feuer,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Ätherischer Schritt}
        Der Nachtmahr und bis zu drei bereitwillige Kreaturen im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm betreten von der materiellen Ebene aus magisch die Ätherebene oder umgekehrt.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
